# KOREAN message file for YaST2 (@memory@).
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2000, 2001 SuSE GmbH.
# Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: add-on-creator.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-08-25 18:36+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-01-10 17:39+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Generator: Poedit 1.6.3\n"

#. Command line help text for the add-on-creator module
#: src/clients/add-on-creator.rb:54
msgid "Creator for add-on products"
msgstr "Add-On 제품의 작성자"

#. command line help text for 'create' action
#: src/clients/add-on-creator.rb:67
msgid "Create and build a new add-on product."
msgstr "새 Add-On 제품을 만들고 빌드합니다."

#. command line help text for 'clone' action
#: src/clients/add-on-creator.rb:77
msgid "Create and build a new add-on product based on an existing one."
msgstr "기존에 있는 것을 기초로 하여 새 Add-On 제품을 만들고 빌드합니다."

#. command line help text for 'sign' action
#: src/clients/add-on-creator.rb:87
msgid "Sign unsigned Add-On Product"
msgstr "서명안된 Add-On 제품 서명"

#. command line help text for 'list' action
#: src/clients/add-on-creator.rb:97
msgid "List available add-on product configurations."
msgstr "사용가능한 Add-On 제품 구성 목록입니다."

#  Confirm user request to abort installation
#. command line help text for 'create' action
#: src/clients/add-on-creator.rb:107
msgid "Build an add-on product from the selected configuration."
msgstr "선택한 구성으로부터 Add-On 제품을 빌드합니다."

#. command line help text for 'create' action
#: src/clients/add-on-creator.rb:117
msgid "Delete the selected add-on product configuration."
msgstr "선택한 Add-On 제품 구성을 삭제합니다."

#. command line help text for 'rpm_dir' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:125
msgid "Path to directory with packages"
msgstr "꾸러미 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'content' option (do not translate 'content', it's a name)
#: src/clients/add-on-creator.rb:132
msgid "Path to content file"
msgstr "내용 파일 경로"

#. command line help text for 'existing' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:139
msgid "Path to directory with existing Add-On Product"
msgstr "기존 Add-On 제품 디렉터리의 경로"

#. command line help text for 'generate_descriptions' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:146
msgid "Generate new package descriptions (do not copy)"
msgstr "새 꾸러미 설명 작성(복사하지 않음)"

#. command line help text for 'package_descriptions_dir' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:152
msgid "Path to directory with package descriptions"
msgstr "꾸러미 설명 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'patterns_dir' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:159
msgid "Path to directory with patterns definitions"
msgstr "패턴 정의 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'output_dir' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:166
msgid "Path to the output directory"
msgstr "출력 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'create_iso' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:173
msgid "Create the ISO image"
msgstr "ISO 이미지 작성"

#  translators: command line help text for groupname option
#. command line help text for 'iso_name' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:179
msgid "Name of the output ISO image"
msgstr "출력 ISO 이미지 이름"

#. command line help text for 'output_dir' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:186
msgid "Path to the output directory for ISO image"
msgstr "ISO 이미지용 출력 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'do_not_sign' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:193
msgid "Do not sign the product"
msgstr "제품에 서명을 하지 않음"

#. command line help text for 'gpg_key' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:199
msgid "GPG key ID used to sign a product"
msgstr "제품 서명으로 사용된 GPG 키 ID"

#. command line help text for 'passphrase' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:206
msgid "Passphrase to unlock GPG key"
msgstr "GPG 키 잠금 해제를 위한 암호문"

#. command line help text for 'passphrase_file' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:213
msgid "Path to file with the passphrase for GPG key"
msgstr "GPG 키용 암호문 파일 경로"

#. command line help text for 'passphrase' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:220
msgid "Resign all packages with selected key."
msgstr "선택한 키로 모든 패키지 재서명"

#. command line help text for 'workflow' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:226
msgid "Path to workflow definition file (installation.xml)"
msgstr "작업 순서 설정 파일의 경로 (installation.xml)"

#. command line help text for 'y2update' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:233
msgid "Path to workflow dialogs archive (y2update.tgz)"
msgstr "작업 순서 대화상자 보관소(y2update.tgz)의 경로"

#. command line help text for 'y2update_packages_dir' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:240
msgid "Path to directory with YaST packages to form the workflow"
msgstr "작업 순서를 만드는 YaST 꾸러미가 있는 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'license' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:247
msgid "Path to file with license texts (license.zip or license.tar.gz)"
msgstr "사용권 텍스트 파일(license.zip 또는 license.tar.gz)의 경로 "

#. command line help text for 'info' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:254
msgid "Path to file with 'info' text (media.1/info.txt)"
msgstr "'info' 텍스트 파일(media.1/info.txt)의 경로"

#. command line help text for 'extra_prov' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:261
msgid "Path to file with additional dependencies (EXTRA_PROV)"
msgstr "추가적 의존성 파일의 경로 (EXTRA_PROV) "

#. command line help text for 'addon-dir' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:268
msgid "Path to directory with Add-On Product"
msgstr "Add-On 제품 디렉터리 경로"

#. command line help text for 'do_not_build' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:275
msgid "Do not build the product, only save new configuration."
msgstr "제품을 빌드하지 않고 새 구성만 저장하십시오."

#. help text for 'number' option; do not translate 'list'
#: src/clients/add-on-creator.rb:281
msgid "Number of the selected add-on (see 'list' command for product numbers)."
msgstr "선택한 Add-On 번호('list' 명령으로 제품 번호 확인) 입니다."

#. command line help text for 'changelog' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:288
msgid "Generate a Changelog file."
msgstr "Changelog 파일을 생성합니다."

#. command line help text for 'no_release_package' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:294
msgid "Do not generate the release package."
msgstr "릴리스 패키지를 생성하지 마십시오."

#. command line help text for 'product_file' option
#: src/clients/add-on-creator.rb:300
msgid "Path to file with the product description (*.prod)"
msgstr "제품 설명이 있는 파일의 경로 (*.prod)"

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#. error message, %1 is path
#: src/clients/add-on-creator.rb:398
msgid "File %1 does not exist."
msgstr "%1 파일이 존재하지 않습니다."

#. error message, %1 is path
#: src/clients/add-on-creator.rb:405
msgid "Directory %1 does not exist."
msgstr "%1 디렉터리가 없습니다."

#  Translators: input type for a wireless key
#. question on command line
#: src/clients/add-on-creator.rb:454
msgid "Passphrase for key %1:"
msgstr "키 %1 용 암호문:"

#. error message
#: src/clients/add-on-creator.rb:475
msgid "Path to output directory is missing."
msgstr "출력 디렉터리가 누락되었습니다."

#  command line error report, %1 is queue name
#. error message, missing tool
#: src/clients/add-on-creator.rb:609
msgid "/usr/bin/unzip does not exists"
msgstr "/usr/bin/unzip 이 존재하지 않음"

#. error message
#: src/clients/add-on-creator.rb:733
msgid "Path to directory with packages is missing."
msgstr "꾸러미 디렉터리의 경로가 누락되었습니다."

#. error message
#: src/clients/add-on-creator.rb:742
msgid "Path to content file is missing."
msgstr "내용 파일의 경로가 누락되었습니다."

#. error message
#: src/clients/add-on-creator.rb:756
msgid "Path to existing Add-On is missing."
msgstr "기존 Add-On 의 경로가 누락되었습니다."

#. error message
#: src/clients/add-on-creator.rb:774
msgid "Path to directory with Add-On is missing."
msgstr "Add-On 디렉터리의 경로가 누락되었습니다."

#. command line summary, %1 is order, %2 product name
#: src/clients/add-on-creator.rb:813
msgid "(%1) Product Name: %2"
msgstr "(%1) 제품 이름: %2"

#. command line summary
#: src/clients/add-on-creator.rb:821
msgid "\tVersion: %1"
msgstr "\t버전: %1"

#. command line summary
#: src/clients/add-on-creator.rb:828
msgid "\tInput directory: %1"
msgstr "\t입력 디렉터리: %1"

#: src/clients/add-on-creator.rb:834
msgid "\tOutput directory: %1"
msgstr "\t출력 디렉터리: %1"

#. command line summary, %1 is comma-separated list
#: src/clients/add-on-creator.rb:842
msgid "\tPatterns: %1"
msgstr "\t패턴: %1"

#. command line message, do not translate 'create', 'clone'
#: src/clients/add-on-creator.rb:864
msgid ""
"There is no add-on product configuration present. Create a new one using the "
"'create' or 'clone' commands."
msgstr ""
"Add-On 제품 구성이 없습니다. 새로 작성하려면 '작성' 또는 '복제' 명령을 사용하"
"세요."

#. error message
#: src/clients/add-on-creator.rb:876
msgid "Specify the add-on product to build."
msgstr "빌드할 추가 기능 제품을 지정하십시오."

#. command line message
#: src/clients/add-on-creator.rb:917
msgid "There is no add-on product configuration present."
msgstr "Add-On 제품 구성이 없습니다."

#. error message
#: src/clients/add-on-creator.rb:924
msgid "Specify the add-on product configuration that should be deleted."
msgstr "삭제할 Add-On 제품 구성을 지정하세요."

#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:99
msgid "Add-on Creator Configuration Overview"
msgstr "추가 기능 작성기 구성 개요"

#. summary item
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:128
msgid "Input directory: %1<br>"
msgstr "입력 디렉터리: %1<br>"

#. summary item
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:133
msgid "Output directory: %1<br>"
msgstr "출력 디렉터리: %1<br>"

#. summary item, %1 is comma-separated list
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:142
msgid "Patterns: %1"
msgstr "패턴: %1"

#  Expert Mode Configuration - Basic Options 1/3
#. help text
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:156
msgid ""
"<p>Start creating a new add-on product configuration with <b>Add</b>.</p>"
msgstr "<p><b>추가</b>를 눌러 새 Add-On 제품 구성 작성을 시작하세요.</p>"

#. help text
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:160
msgid ""
"<p>Use <b>Edit</b> to modify the selected add-on product configuration.</p>"
msgstr "<p><b>편집</b>을 눌러 선택한 Add-On 제품 구성을 수정하세요.</p>"

#  Expert Mode Configuration - Basic Options 1/3
#. help text
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:164
msgid "<p>Delete the selected configuration using <b>Delete</b>.</p>"
msgstr "<p><b>삭제</b>를 사용하여 선택한 구성을 삭제합니다.</p>"

#. help text
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:166
msgid ""
"<p>Build the new add-on product based on the selected configuration with "
"<b>Build</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>빌드</b>를 사용하여 선택한 구성에 따라 새로운 추가 기능 제품을 빌드합니"
"다.</p>"

#. table header item
#. summary header
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:178
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2476
msgid "Product Name"
msgstr "제품 이름"

#. table header item
#. input field label
#. desctiption of pattern keys
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:180
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1272 src/modules/AddOnCreator.rb:316
msgid "Version"
msgstr "버전"

#. push button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:192
msgid "&Build"
msgstr "빌드(&B)"

#. yes/no popup
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:247
msgid "Really delete configuration \"%1\"?"
msgstr "정말 \"%1\" 구성을 삭제하시겠습니까?"

#. dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:296
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:450
msgid "Add-On Product Creator"
msgstr "Add-On 제품 작성자"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:313
msgid "Create an Add-On &from the Beginning"
msgstr "처음부터 추가 기능 만들기(&F)"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:322
msgid "Create an Add-On Based on an &Existing Add-On"
msgstr "기존 추가 기능을 기반으로 추가 기능 만들기(&E)"

#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:332
msgid "&Path to Directory of the Existing Add-On Product"
msgstr "기존 Add-On 제품의 디렉터리 경로(&P)"

#  Dialog title
#. checkbox label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:343
msgid "&Generate Package Descriptions"
msgstr "꾸러미 설명 생성(&G)"

#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:460
msgid "&Add-On Product Label"
msgstr "&Add-On 제품 이름"

#. textentry label
#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:464
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:126
msgid "&Version"
msgstr "버전(&V)"

#: src/include/add-on-creator/complex.rb:468
msgid "Required Product"
msgstr "필수 제품"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:483
msgid "SUSE &Linux Enterprise Server 11"
msgstr "수세 리눅스 엔터프라이즈 서버 11(&L)"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:492
msgid "SUSE L&inux Enterprise Desktop 11"
msgstr "수세 리눅스 엔터프라이즈 데스크톱 11(&I)"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:501
msgid "S&USE Linux Enterprise 11"
msgstr "수세 리눅스 엔터프라이즈 11(&U)"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:510
msgid "SUSE Linux Enterprise 11 SP3"
msgstr "SUSE Linux Enterprise 11 SP3"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:519
msgid "openSUSE 12.&3"
msgstr "오픈수세 12.&3"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:528
msgid "openSUSE 13.1"
msgstr "오픈수세 13.1"

#. radio button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:538
msgid "&Other"
msgstr "기타(&O)"

#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:556
msgid "&Path to Directory with Add-On Packages"
msgstr "추가 기능 꾸러미가 있는 디렉터리 경로(&P)"

#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:566
msgid "Path to Directory with Re&quired Product Packages"
msgstr "필수 제품 꾸러미가 있는 디렉터리 경로(&Q)"

#. error popup
#. error popup
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:639
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:647
msgid "Directory %1 is not accessible."
msgstr "%1 디렉터리에 접근 할 수 없습니다."

#. error popup (input validation failed)
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:726
msgid ""
"The value of NAME may contain only\n"
"letters, numbers, and the characters \".~_-\"."
msgstr ""
"NAME 값에는 문자, 숫자 및 \".~_-\"\n"
"같은 문자만 사용할 수 있습니다."

#: src/include/add-on-creator/complex.rb:756
msgid "LABEL"
msgstr "레이블"

#  'label' is the workflow step description the user
#  will see in the side bar during installation.
#. combo label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:758
msgid "La&nguage Code"
msgstr "언어 코드(&N)"

#  Textentry for setting the basic-option value
#  Textentry - adding ACL-optiopn - value
#. textentry label
#. textentry label
#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:760
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1546
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:172
msgid "&Value"
msgstr "값(&V)"

#. Heading for help popup window
#. Heading for help popup window
#. Heading for help popup window
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:779
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1454
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:246
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#  dialog caption
#. dialog caption - 'content' is file name
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:804
msgid "Product Definition"
msgstr "제품 정의"

#. label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:896
msgid "Content File"
msgstr "컨텐트 파일"

#  Table header item - DNS key listing
#  table header
#. table header
#. table header
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:902
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:941
msgid "Key"
msgstr "키(&K)"

#. table header
#. table header
#. table header 2/2
#. table header 2/2
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:904
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:943
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1766
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:355
msgid "Value"
msgstr "값"

#. table header
#. table header
#. label for 'Des' pattern key
#. label for 'Des' key
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:906
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:945 src/modules/AddOnCreator.rb:351
#: src/modules/AddOnCreator.rb:579
msgid "Description"
msgstr "설명"

#. push button label
#. button label
#. button label
#. button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:914
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:187
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:488
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:730
msgid "Im&port"
msgstr "불러오기(&p)"

#. checkbox label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:920
msgid "Show &Only Required Keywords"
msgstr "필수 키워드만 표시(&O)"

#. check box label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:930
msgid "Generate Release Package"
msgstr "출시 꾸러미 생성"

#. label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:935
msgid "Product File"
msgstr "제품 파일"

#. push button label
#. push button label
#. button label
#. button label
#. button label
#. button label
#. button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:952
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1590
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1744
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:157
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:461
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:718
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:342
msgid "I&mport"
msgstr "가져오기(&M)"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1024
msgid "Choose the Existing Content File"
msgstr "기존 내용 파일 선택"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1071
msgid "Choose the Existing Product File"
msgstr "기존의 제품 파일을 선택"

#. error popup
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1090
msgid ""
"Enter the values for these items:\n"
"%1"
msgstr ""
"다음 항목에 대한 값을 입력합니다:\n"
"%1"

#. table item
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1148
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. table item
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1150
msgid "No"
msgstr "아니요"

#  command line, %1 is the value of bootloader option
#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1171
msgid "Value of \"%1\""
msgstr "\"%1\"의 값"

# src/isdn/complex.ycp:266 src/modem/complex.ycp:207
# src/provider/complex.ycp:186
#. input field label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1262
msgid "Name"
msgstr "이름"

#  tree node string - CPU information
#. combo box label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1282
msgid "Flag"
msgstr "플래그"

#. combo box item
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1285
msgid "Equal"
msgstr "같음"

#. combo box item
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1287
msgid "Greater than"
msgstr "보다 크게"

#  combo box item
#. combo box item
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1289
msgid "Lower than"
msgstr "보다 작게"

#. input field label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1300 src/modules/AddOnCreator.rb:322
msgid "Release"
msgstr "릴리스"

#. input field label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1310
msgid "Flavor"
msgstr "형태"

#. input field label
#. table item label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1320 src/modules/AddOnCreator.rb:735
msgid "Patch level"
msgstr "패치 레벨"

#. MultiSelectionBox label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1414
msgid "&Packages"
msgstr "꾸러미들(&P)"

#. check box label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1417
msgid "Select or Deselect &All"
msgstr "모두 선택 또는 선택 취소(&A)"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1611
msgid "Choose the file with the text to be imported."
msgstr "임포트할 텍스트가 포함된 파일 선택"

#  Dialog title
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1633
msgid "Package Descriptions"
msgstr "꾸러미 설명"

#. combobox label
#. combobox label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1695
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1731
msgid "Description File &Language Code"
msgstr "설명 파일 언어 코드(&L)"

#  'label' is the workflow step description the user
#  will see in the side bar during installation.
#. button label
#. button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1704
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1741
msgid "Add Lan&guage"
msgstr "언어 추가(&G)"

#. table header
#. label for 'Pkg' key
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1754 src/modules/AddOnCreator.rb:575
msgid "Package"
msgstr "꾸러미"

#  table header 1/2
#. table header 1/2
#. table header 1/2
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1764
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:353
msgid "Attribute"
msgstr "속성"

#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1782
msgid "Location of the File with Additional &Dependencies"
msgstr "추가 의존성 파일의 위치(&D)"

#  Dialog title
#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1896
msgid "Choose the New Package Description File"
msgstr "새 꾸러미 설명 파일 선택"

#. error popup (correct name is 'packages.*')
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:1909
msgid ""
"The package description file is named incorrectly.\n"
"Choose another one."
msgstr ""
"꾸러미 설명 파일 이름을 잘못 지정했습니다.\n"
"다른 이름을 선택하십시오."

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2044
msgid "Choose the Path to EXTRA_PROV File"
msgstr "EXTRA_PROV 파일 경로 선택"

#. error popup
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2054
msgid ""
"The file '%1' does not exist.\n"
"Choose another one."
msgstr ""
"'%1' 파일은 존재하지 않습니다.\n"
"다른것을 선택하세요."

#  Translators: input type for a wireless key
#  radio button group label
#. frame label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2090
msgid "Key Type"
msgstr "키 유형"

#. radiobutton label (key type)
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2104
msgid "&DSA"
msgstr "DSA(&D)"

#. radiobutton label (key type)
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2109
msgid "&RSA"
msgstr "RSA(&R)"

#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2119
msgid "Key &Size"
msgstr "키 크기(&S)"

#  textentry label
#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2124
msgid "E&xpiration Date"
msgstr "만료 일자(&X)"

#  Textentry - adding ACL-optiopn - name
#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2127
msgid "&Name"
msgstr "이름(&N)"

#  table header
#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2129
msgid "Commen&t"
msgstr "주석(&T)"

# src/dsl/complex.ycp:147 src/lan/complex.ycp:191
#  Table header
#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2134
msgid "E-&Mail Address"
msgstr "전자 우편 주소(&M)"

#  Translators: input type for a wireless key
#. password widget label
#. password entry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2137
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2251
msgid "&Passphrase"
msgstr "비밀문구(&P)"

#  summary text - unknown DMA mode is selected
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2144
msgid "New GPG Key"
msgstr "새 GPG 키"

#. error popup (see Name, Comment, Email Adress text entries
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2189
msgid ""
"Name, comment, and e-mail address values are empty.\n"
"You must enter at least one of them to provide user identification.\n"
msgstr ""
"이름, 설명 및 전자 우편 주소 값이 비어 있습니다.\n"
"사용자를 식별할 수 있도록 하려면 적어도 이들 중 하나를 입력해야 합니다.\n"

#. feedback popup headline
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2197
msgid "Generating Primary Key Pair"
msgstr "기본 키 쌍 생성"

#. feedback message
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2199
msgid ""
"If it takes too long, do some other work to give\n"
"the OS a chance to collect more entropy.\n"
msgstr ""
"너무 오래 걸리면 다른 작업을 수행하여 OS에\n"
"엔트로피를 추가로 모을 기회를 줍니다.\n"

#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2217
msgid "Signing the Add-On Product"
msgstr "Add-On 제품 서명"

#  Table header item - new server key - name
#. combo box label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2237
msgid "GPG &Key ID"
msgstr "GPG 키 ID(&K)"

#. button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2244
msgid "&Create..."
msgstr "작성(&C)..."

#  Translators: input type for a wireless key
#. password entry label (verification)
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2258
msgid "&Passphrase Verification"
msgstr "암호문 확인(&P)"

#. checkbox label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2265
msgid "Re&sign all packages with selected key."
msgstr "선택한 키로 모든 패키지 재서명(&S)"

#  popup text
#. error message
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2302
msgid "Passwords do not match. Try again."
msgstr "열쇠글이 일치하지 않습니다. 다시 시도하세요."

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2334
msgid "Output Settings"
msgstr "출력 설정"

#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2358
msgid "P&ath to Output Directory"
msgstr "출력 디렉터리 경로(&A)"

#. check box label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2364
msgid "Create &ISO Image"
msgstr "ISO 이미지 작성(&I)"

#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2371
msgid "Image File Name"
msgstr "이미지 파일 이름"

#  Combobox - new server key - algorithm type
#  `HSquash ( `ComboBox ( `id ( "new_key_algorithm" ), _("Algo&rithm") ,
#  // FIXME: real list of algorithms
#  [ "hmdac-md5", "des3" ]
#  ) ),
#  Pushbutton - generate new server key
#. check box label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2377
msgid "&Generate Changelog"
msgstr "변경로그 생성(&G)"

#. button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2382
msgid "&Configure Workflow..."
msgstr "워크플로 구성(&C)..."

#  additional file (included in a YOU patch)
#. button label
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2384
msgid "O&ptional Files..."
msgstr "옵션 파일(&P)..."

#  translators: error message for "add share" command line action
#. error popup
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2429
msgid "Enter the path to the directory for the add-on."
msgstr "추가 기능에 대한 디렉터리 경로를 입력합니다."

#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2469
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#. summary header
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2480
msgid "Patterns"
msgstr "패턴"

#. summary header
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2488
msgid "Input Directory"
msgstr "입력 디렉터리"

#. summary header
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2495
msgid "Output Directory"
msgstr "출력 디렉터리"

#. summary line
#: src/include/add-on-creator/complex.rb:2505
msgid "Creating an ISO image in the output directory"
msgstr "출력 디렉터리에서 ISO 이미지 작성"

#  Popup text
#. popup message
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:79
msgid ""
"A file with this name already exists.\n"
"Choose a different one."
msgstr ""
"이 이름을 가진 파일이 이미 존재합니다.\n"
"다른 이름을 선택하십시오."

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:98
msgid "Expert Settings"
msgstr "전문가 설정"

#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:136
msgid "&info.txt File"
msgstr "info.txt 파일(&I)"

#  menu button label
#. frame label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:141
msgid "&License Files"
msgstr "라이센스 파일(&L)"

#  dialog box label
#. frame label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:171
msgid "README Files"
msgstr "README 파일"

#  label text
#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:241
msgid "&Name of the New README File"
msgstr "새 README 파일의 이름(&N)"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:258
msgid "Choose the New README File"
msgstr "새 README 파일 선택"

#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:300
msgid "&Language for the New License File"
msgstr "새 라이센스 파일의 언어(&L)"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:320
msgid "Choose the New License File"
msgstr "새 라이센스 파일 선택"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:401
msgid "Expert Settings, Part 2"
msgstr "전문가 설정, 2부"

#. frame label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:445
msgid "&COPYING Files"
msgstr "COPYING 파일(&C)"

#. frame label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:472
msgid "COPY&RIGHT Files"
msgstr "COPYRIGHT 파일(&R)"

#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:541
msgid "&Language for the New COPYRIGHT File"
msgstr "새 COPYRIGHT 파일의 언어(&L)"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:560
msgid "Choose the New COPYRIGHT File"
msgstr "새 COPYRIGHT 파일 선택"

#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:605
msgid "&Language for the New COPYING File"
msgstr "새 COPYING 파일의 언어(&L)"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:624
msgid "Choose the New COPYING File"
msgstr "새 COPYING 파일 선택"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:701
msgid "Expert Settings, Part 3"
msgstr "전문가 설정, 3부"

#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:715
msgid "products"
msgstr "제품"

#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:721
msgid "patches"
msgstr "패치"

#. button label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:724
msgid "&Import"
msgstr "불러오기(&I)"

#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:727
msgid "media"
msgstr "미디어"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:769
msgid "Workflow Configuration"
msgstr "워크플로 구성"

#. textentry label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:792
msgid "&Location of the File with the Workflow Description"
msgstr "워크플로 설명이 있는 파일의 위치(&L)"

#. radiobutton label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:806
msgid "&No Additional YaST Modules"
msgstr "추가 YaST 모듈 없음(&N)"

#. radiobutton label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:815
msgid "&Path to y2update.tgz"
msgstr "y2update.tgz 경로(&P)"

#. pushbutton label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:823
msgid "&Browse"
msgstr "탐색(&B)"

#  label of a combo box  (search popup)
#. radiobutton label
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:830
msgid "&Import the Packages"
msgstr "꾸러미 가져오기(&I)"

#  label of a combo box  (search popup)
#. table header
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:840
msgid "YaST Module Package"
msgstr "YaST 모듈 꾸러미"

#  Confirm user request to abort installation
#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:892
msgid "Choose the installation.xml File"
msgstr "installation.xml 파일 선택"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:911
msgid "Choose the Path to the y2update.tgz File"
msgstr "y2update.tgz 파일 경로 선택"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/dialogs.rb:922
msgid "Choose the YaST Module Package"
msgstr "YaST 모듈 꾸러미 선택"

#  Write dialog help 1/2
#. Build dialog help
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:36
msgid ""
"<p><b><big>Creating the Add-On</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>추가 기능 작성 중</big></b><br>\n"
"잠시 기다리십시오...<br></p>\n"

#. Write dialog help
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:40
msgid ""
"<p>Writing the add-on configurations<br>\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>추가 기능 구성 작성 중<br>\n"
"</p>\n"

#. help text for start menu
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:44
msgid ""
"<p>This module offers guidance for the creation of an add-on product.</p>"
msgstr "<p>이 모듈은 Add-On 제품의 작성 지침을 제공합니다.</p>"

#. help text for start menu, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:48
msgid ""
"<p>Select how to create the new add-on product. You can create it from the "
"beginning or base it on an existing product.</p>"
msgstr ""
"<p>새 Add-On 제품을 만드는 방법을 선택하십시오. 처음부터 만들거나 기존 제품"
"을 기반으로 만들 수 있습니다.</p>"

#. help text for start menu, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:52
msgid ""
"<p>When basing the new product on an existing product, check <b>Generate "
"Package Descriptions</b> to generate new descriptions of packages in the "
"existing product.</p>"
msgstr ""
"<p>기존 제품을 기반으로 새 제품을 만들 경우에는 <b>꾸러미 설명 생성</b>을 눌"
"러 기존 제품에 있는 꾸러미의 새 설명을 생성합니다.</p>"

#  part of the package description
#. help text for initial data (paragraph title)
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:56
msgid "<p><b>Name and Version</b></p>"
msgstr "<p><b>이름과 버전</b></p>"

#  helptext
#. help text for initial data, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:60
msgid "<p>Enter the name and version of add-on product.</p>"
msgstr "<p>여기에서 Add-On 제품의 버전과 이름을 입력합니다.</p>"

#  help text caption 1
#. help text for initial data, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:62
msgid "<p><b>Required Product</b></p>"
msgstr "<p><b>필수 제품</b></p>"

#. help text for initial data, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:64
msgid ""
"<p>Select the product to which the new add-on product can be applied. This "
"selection forms the <b>REQUIRES</b> value of the <tt>content</tt> file.</p>"
msgstr ""
"<p>새 Add-On 제품을 적용할 수 있는 제품을 선택합니다. 선택한 제품이 <tt>내용"
"</tt> 파일의 <b>REQUIRES</b> 값이 됩니다.</p>"

#. help text for initial data (paragraph title), cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:68
msgid "<p><b>Add-On Packages</b></p>"
msgstr "<p><b>추가 기능 꾸러미</b></p>"

#. help text for initial data, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:70
msgid ""
"<p>Choose the path to the directory containing the RPM packages that should "
"form your add-on product.</p>"
msgstr ""
"<p>Add-On 제품을 형성할 RPM 꾸러미가 들어 있는 디렉터리 경로를 선택하십시오."
"</p>"

#  help text caption 1
#. help text for initial data (paragraph title), cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:74
msgid "<p><b>Required Product Packages</b></p>"
msgstr "<p><b>필수 제품 꾸러미</b></p>"

#. help text for initial data, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:76
msgid ""
"<p>Optionally, choose the path to the directory containing the RPM packages "
"from the product the add-on product should be based on. These packages will "
"not be contained in the add-on product, but could be used for creating the "
"patterns later in the workflow.</p>"
msgstr ""
"<p>또는 Add-On 제품의 바탕이 될 RPM 꾸러미가 들어 있는 디렉터리 경로를 선택하"
"십시오. 이러한 꾸러미는 Add-On 제품에 포함되지 않지만 워크플로에서 나중에 패"
"턴을 작성하는 데 사용될 수 있습니다.</p>"

#. help text for content file editor (<tt>content</tt> is a name of file)
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:80
msgid "<p>Here, edit the values of the <tt>content</tt> file.</p>"
msgstr "<p>여기에서 <tt>내용</tt> 파일의 값을 편집합니다.</p>"

#. help text for content file editor, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:84
msgid ""
"<p>Enter the information required to identify the add-on product. Deselect "
"<b>Show Only Required Keywords</b> to see all attributes of the <tt>content</"
"tt> file.</p>"
msgstr ""
"<p>Add-On 제품을 식별하는 데 필요한 정보를 입력하십시오. <tt>내용</tt> 파일"
"의 모든 속성을 보려면 <b>필수 키워드만 표시</b>를 선택 취소합니다.</p>"

#. help text for content file editor, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:88
msgid "<p>Use <b>Import</b> to import an existing <tt>content</tt> file.</p>"
msgstr ""
"<p>기존 <tt>내용</tt> 파일을 가져오려면 <b>가져오기</b>를 사용합니다.</p>"

#. help text for package description files
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:92
msgid ""
"<p>Edit the language-specific descriptions of packages (<tt>packages.lang</"
"tt> files) here.</p>"
msgstr ""
"<p>여기에서 꾸러미의 언어별 설명(<tt>packages.lang</tt> 파일)을 편집합니다.</"
"p>"

#. help text for package description files, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:96
msgid ""
"<p>Use <b>Add Language</b> to add a description file for a new language. The "
"list of available languages is read from the <b>LINGUAS</b> value of the "
"<tt>content</tt> file. Import an existing file with package descriptions "
"with <b>Import</b>. Delete the description file with <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>새 언어에 대한 설명 파일을 추가하려면 <b>언어 추가</b>를 사용합니다. 사용 "
"가능한 언어 목록은 <tt>내용</tt> 파일의 <b>LINGUAS</b> 값에서 읽어 옵니다. 꾸"
"러미 설명이 있는 기존 파일을 가져오려면 <b>가져오기</b>를 사용합니다. 설명 파"
"일을 삭제하려면 <b>삭제</b>를 사용합니다.</p>"

#. help text for package description files, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:100
msgid ""
"<p>Use <b>Add</b> and <b>Edit</b> in the second table to modify description "
"entries for the selected package.</p>"
msgstr ""
"<p>선택한 꾸러미에 대한 설명 항목을 수정하려면 두 번째 테이블의 <b>추가</b> "
"및 <b>편집</b>을 사용합니다.</p>"

#. help text for package description files, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:104
msgid ""
"<p>Optionally, choose the path for the file providing <b>Additional Package "
"Dependencies</b> (EXTRA_PROV).</p>"
msgstr ""
"<p>추가적으로 <b>추가 꾸러미의 의존성</b> (EXTRA_PROV)을 제공하는 파일을 선택"
"할 수도 있습니다.</p>"

#  helptext
#. help text for patterns
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:108
msgid "<p>Create and edit the patterns for the add-on product here.</p>"
msgstr "<p>여기에서 Add-On 제품에 대한 패턴을 생성하거나 편집합니다.</p>"

#. help text for patterns, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:112
msgid ""
"<p>Use <b>New</b> to create a new pattern or <b>Import</b> to import an "
"existing one.</p>"
msgstr ""
"<p><b>새로 만들기</b>를 사용하여 패턴을 새로 만들거나 <b>가져오기</b>를 사용"
"하여 기존 패턴을 가져옵니다.</p>"

#. help text for patterns, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:116
msgid ""
"<p>Use <b>Add</b> and <b>Edit</b> in the second table to modify pattern "
"attributes.</p>"
msgstr ""
"<p>패턴 속성을 수정하려면 두 번째 테이블의 <b>추가</b> 및 <b>편집</b>을 사용"
"합니다.</p>"

#. help text for patterns, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:120
msgid ""
"<p>Check <b>Required pattern</b> to mark the selected pattern as required "
"for\n"
"the add-on product. Such a pattern will be automatically preselected when "
"the installation of the add-on product is started.</p>"
msgstr ""
"<p>추가 기능 제품에 대해 선택한 패턴을 필수로 설정하려면 <b>필수 패턴</b>을 "
"선택합니다. 이러한 패턴은 추가 기능 제품의 설치가 시작될 때 자동으로 미리 선"
"택됩니다.</p>"

#. help text for the 'various settings' dialog
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:124
msgid ""
"<p>Specify the path to the directory in which the add-on product should be "
"created. Select <b>Create ISO Image</b> to create the ISO image of the "
"product in the output directory.</p>"
msgstr ""
"<p>Add-On 제품을 만들 디렉터리 경로를 지정합니다. 출력 디렉터리에서 제품의 "
"ISO 이미지를 만들려면 <b>ISO 이미지 작성</b>을 선택합니다.</p>"

#. help text for the 'various settings' dialog
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:128
msgid ""
"<p>Use <b>Generate Changelog</b> to generate a changelog file containing all "
"changes of packages on the add-on product made in the last two years.</p>"
msgstr ""
"<p><b>Changelog 생성</b>을 사용하여 지난 2년 동안 추가 기능 제품에 있는 패키"
"지의 모든 변경사항을 기록한 Changelog 파일을 생성합니다.</p>"

#. help text for the 'various settings' dialog
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:132
msgid ""
"<p>Adapt the workflow of the add-on product with <b>Configure Workflow</b>. "
"Use <b>Optional Files</b> to configure texts of <tt>README</tt> files, "
"licenses, and other optional values.</p>"
msgstr ""
"<p>Add-On 제품에 맞게 워크플로를 개조하려면 <b>워크플로 구성</b>을 사용합니"
"다. <tt>README</tt> 파일과 라이센스의 텍스트와 그 밖의 다른 선택 사항 값을 구"
"성하려면 <b>옵션 파일</b>을 사용합니다.</p>"

#. workflow help text
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:136
msgid ""
"<p>Here, you can enter the files necessary for customizing your add-on "
"product workflow.</p>"
msgstr ""
"<p>여기에서는 Add-On 제품 워크플로를 사용자 정의하는 데 필요한 파일에 들어갈 "
"수 있습니다.</p>"

#. workflow help text
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:140
msgid ""
"<p>Enter the location of the file with the workflow description. This file "
"is an alternative to <tt>control.xml</tt> and is saved as <tt>installation."
"xml</tt> in the add-on product's base directory.</p>"
msgstr ""
"<p>워크플로 설명이 있는 파일의 위치를 입력합니다. 이 파일은 <tt>control.xml</"
"tt>의 대체 파일이며 해당 Add-On 제품의 기본 디렉터리에 <tt>installation.xml</"
"tt>이라는 이름으로 저장됩니다.</p>"

#. workflow help text
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:144
msgid ""
"<p>To use custom YaST modules during the installation of the add-on product, "
"enter the path to the <tt>y2update.tgz</tt> archive where these modules are "
"stored or configure the contents of <tt>y2update.tgz</tt> by specifying the "
"YaST RPM packages in <b>Import the Packages</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>Add-On 제품을 설치하는 동안 사용자 정의 YaST 모듈을 사용하려면 이 모듈이 "
"저장되어 있는  <tt>y2update.tgz</tt> 보관 파일에 대한 경로를 입력하거나 <b>꾸"
"러미 가져오기</b>에서 해당 YaST RPM 꾸러미를 지정하여 <tt>y2update.tgz</tt>"
"의 내용을 구성합니다.</p>"

#. help text for expert dialog 1
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:148
msgid ""
"<p>The optional <tt>info.txt</tt> file gives information about the add-on "
"that should be displayed as a pop-up window with an <b>OK</b> button.</p>"
msgstr ""
"<p>선택 사항인 <tt>info.txt</tt> 파일은 <b>확인</b> 버튼을 누르면 팝업 창으"
"로 표시되는 추가 기능에 대한 정보를 제공합니다.</p>"

#. help text for expert dialog 1, cont
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:152
msgid ""
"<p>The text of the license is displayed in a window with <b>Agree</b> and "
"<b>Disagree</b> buttons before the installation starts. The files with the "
"license texts in different languages are compressed to the <tt>license.zip</"
"tt> archive and stored in the <tt>media.1</tt> directory.</p>"
msgstr ""
"<p>설치를 시작하기 전에 <b>동의</b> 및 <b>동의 안함</b> 버튼을 누르면 라이센"
"스의 텍스트가 창에 표시됩니다. 다른 언어로 된 라이센스 텍스트 파일은 "
"<tt>license.zip</tt> 보관 파일로 압축되어 <tt>media.1</tt> 디렉터리에 저장됩"
"니다.</p>"

#. help text for expert dialog 2
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:156
msgid ""
"<p>The <tt>COPYRIGHT</tt> and <tt>COPYING</tt> files can have various "
"language modifications and are stored in the root directory of the add-on "
"product.</p>"
msgstr ""
"<p><tt>COPYRIGHT</tt> 및 <tt>COPYING</tt> 파일은 여러 가지 언어 수정본을 가"
"질 수 있으며 해당 Add-On 제품의 루트 디렉터리에 저장됩니다.</p>"

#. help text for signing dialog
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:160
msgid ""
"<p>Here, configure the signing of the add-on product. Choose a secret key "
"from the list of keys available or create a new one with <b>Create</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>여기에서 Add-On 제품의 서명을 구성합니다. 사용 가능한 키 목록에서 비밀 키"
"를 선택하거나 <b>작성</b>을 사용하여 새로운 키를 만듭니다.</p>"

#. help text for signing dialog, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:164
msgid "<p>Enter the passphrase needed to unlock the secret key.</p>"
msgstr "<p>비밀 키 잠금을 해제하는 데 필요한 암호문을 입력하세요.</p>"

#. help text for signing dialog, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:166
msgid ""
"<p>Decide if you want to <b>Sign All Packages</b> of the add-on product with "
"the selected key. All previous package signatures will be removed.</p>"
msgstr ""
"<p>선택한 키로 추가 기능 제품의 <b>모든 패키지에 서명</b>하려면 선택하십시"
"오. 이전의 모든 패키지 서명은 제거됩니다.</p>"

#. help text for generating new key dialog
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:170
msgid ""
"<p>Enter the values necessary for generating the new primary key pair.</p>"
msgstr "<p>새 기본 키 쌍을 생성하는 데 필요한 값을 입력합니다.</p>"

#. help text for generating new key dialog, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:174
msgid ""
"<p>The default size of a DSA key is 1024 bits. RSA keys may be between 1024 "
"and 4096 bits long.</p>"
msgstr ""
"<p>DSA 키의 기본 크기는 1024비트입니다. RSA 키 길이는 1024 - 4096비트 사이입"
"니다.</p>"

#. help text for generating new key dialog, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:178
msgid ""
"<p>As <b>Expiration Date</b>, enter the number of days after which the key "
"expires. If the number is followed by <tt>w</tt>,<tt>m</tt>, or <tt>y</tt>, "
"it indicates the number of weeks, months, or years. Leave the entry empty "
"for a key that never expires.</p>"
msgstr ""
"<p><b>만료 일자</b>로 해당 키가 그 이후에 만기될 때까지 남은 일 수를 입력합니"
"다. 숫자 다음에 <tt>w</tt>,<tt>m</tt> 또는 <tt>y</tt>가 오면 이는 주, 달 또"
"는 년도 수를 나타냅니다. 만료 일자가 없는 키에 대해서는 항목을 비워 둡니다.</"
"p>"

#. help text for generating new key dialog, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:182
msgid ""
"<p>Use <b>Name</b>, <b>Comment</b>, and <b>E-Mail Address</b> to provide the "
"user identification with which the new key should be associated.</p>"
msgstr ""
"<p>새 키와 연관시킬 사용자 ID를 제공하려면 <b>이름</b>, <b>설명</b> 및 <b>전"
"자 우편 주소</b>를 사용합니다.</p>"

#  helptext
#. help text for overview dialog
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:186
msgid ""
"<p>Here, see the overview of data for generating the add-on product.</p>"
msgstr ""
"<p>여기에서는 Add-On 제품을 생성하기 위한 데이터의 개요를 볼 수 있습니다.</p>"

#  help part4 of scanner overview dialog
#. help text for overview dialog, cont.
#: src/include/add-on-creator/helps.rb:190
msgid ""
"<p>Press <b>Finish</b> to create the add-on product in the output directory."
"</p>"
msgstr ""
"<p>출력 디렉터리에서 Add-On 제품을 만들려면 <b>완료</b>를 누릅니다.</p>"

#  label of a combo box  (search popup)
#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:113
msgid "&Name of the New Pattern"
msgstr "새 패턴의 이름(&N)"

#  tree node string
#. combo box label
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:118
msgid "&Architecture"
msgstr "아키텍쳐(&A)"

#. text entry label
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:128
msgid "&Release"
msgstr "출시(&R)"

#. popup message
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:150
msgid ""
"Such a pattern already exists.\n"
"Choose a different name or architecture.\n"
msgstr ""
"이러한 패턴이 이미 있습니다.\n"
"다른 이름 또는 아키텍처를 선택하십시오.\n"

#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:198
msgid "&Description"
msgstr "설명(&D)"

#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:202
msgid "&Summary"
msgstr "요약(&S)"

#  frame label, around checkbuttons
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:203
msgid "Ca&tegory"
msgstr "범주(&T)"

#  menue label text
#. combo label
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:213
msgid "&Language Code"
msgstr "언어 코드(&L)"

#  Popup text
#. popup message
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:257
msgid ""
"A key with this name already exists.\n"
"Choose a different one."
msgstr ""
"이 이름을 가진 키가 이미 존재합니다.\n"
"다른 이름을 선택하십시오."

#. dialog caption
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:319
msgid "Editor for Patterns"
msgstr "패턴의 편집자"

#  label of a combo box  (search popup)
#. table header
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:332
msgid "Name of the Pattern"
msgstr "패턴의 이름"

#  label shown at command line (user attribute)
#. table header
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:334
msgid "Full Name"
msgstr "전체 이름"

#. check box label
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:369
msgid "R&equired Pattern"
msgstr "필수 패턴(&E)"

#. popup for file selection dialog
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:445
msgid "Existing Pattern"
msgstr "기존 패턴"

#. error message
#: src/include/add-on-creator/patterns.rb:601
msgid ""
"Such a pattern already exists.\n"
"Choose a different architecture.\n"
msgstr ""
"이러한 패턴이 이미 있습니다.\n"
"다른 아키텍처를 선택하십시오.\n"

#  progress step
#. busy message
#: src/include/add-on-creator/wizards.rb:53
msgid "Importing product..."
msgstr "제품 가져오는 중..."

# ycp-format
#. label of content file key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:139
msgid "Content file style"
msgstr "내용 파일 형태"

#. help text for content file CONTENTSTYLE key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:141
msgid "Must be the first tag of the content file."
msgstr "컨텐트 파일의 첫 번째 태그여야 합니다."

#. label of content file key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:150
msgid "Product name"
msgstr "제품 이름"

#. help text for content file 'NAME' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:152
msgid "For internal usage. Same restrictions as for package names apply."
msgstr "내부에서 사용합니다. 꾸러미 이름과 같은 제한사항이 있습니다."

#  tree node string
#. label of content file BASEARCHS key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:160
msgid "Product architectures"
msgstr "제품 구조"

#  translators: command line help text for share write_list option
#. help text for content file 'BASEARCHS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:164
msgid ""
"Space-separated list of product architectures. Matches the available product-"
"release packages architectures. "
msgstr ""
"공백으로 구분된 제품 아키텍쳐의 목록입니다. 사용가능한 제품-출시 꾸러미의 아"
"키텍쳐를 설정합니다."

#. label of content file 'VERSION' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:172
msgid "Product version and release"
msgstr "제품 버전 및 릴리스"

#. help text for content file 'VERSION' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:176
msgid "Product version and release as in RPM <tt>major.minor-release</tt>."
msgstr "RPM 형식<tt>주.부-출시</tt>의 제품 버전 및 출시 입니다."

#  To translators: popup message, wrong value
#. table item label
#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:185 src/modules/AddOnCreator.rb:720
msgid "Release number"
msgstr "출시 번호"

#. label of content file key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:192
msgid "Distribution name"
msgstr "배포판 이름"

#. help text for content file 'DISTRIBUTION' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:194
msgid ""
"Some string denoting the distribution. The same string is most probably used "
"in the .rpms to denote the distribution. Usually a composition of the name, "
"version and architecture."
msgstr ""
"문자열로 배포판을 나타냅니다. 같은 문자열을 .rpm 내에서 사용하여 배보판의 의"
"미를 나타낼 수 있습니다. 일반적으로 이름, 버전, 구조로 만들어집니다."

#  Dialog title
#. label of content file key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:201
msgid "Package description directory"
msgstr "꾸러미 설명 디렉터리"

#. help text for content file 'DESCRDIR' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:206
msgid "Package description directory (relative to product directory)."
msgstr "꾸러미 설명 디렉터리입니다(제품 디렉터리에 따라 다름)."

#. label of content file key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:214
msgid "Package data directory"
msgstr "꾸러미 데이터 디렉터리"

#. help text for content file 'DATADIR' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:216
msgid "Package data directory (relative to product directory)."
msgstr "꾸러미 데이터 디렉터리입니다(제품 디렉터리에 따라 다름)."

#  table header
#. label of content file key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:225
msgid "Label"
msgstr "라벨"

#. help text for content file '' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:227
msgid ""
"UTF-8 encoded label. Default label if <b>LINGUAS</b> is omitted or no "
"default language can be determined."
msgstr ""
"UTF-8 인코딩 레이블입니다. <b>LINGUAS</b>가 생략되었거나 기본 언어를 결정할 "
"수 없는 경우의 기본 레이블입니다."

#. label of content file 'LINGUAS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:234
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#. help text for content file 'LINGUAS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:236
msgid "ISO language code or language code_country code."
msgstr "ISO 언어 코드 또는 언어 코드_국가 코드입니다."

#  table header 2/2
#. label of content file 'LANGUAGE' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:243
msgid "Default language"
msgstr "기본 언어"

#  TODO: replace empty value by special text (e.g. "</I>empty</I>")
#  rich text value
#. help text for content file 'LANGUAGE' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:247
msgid "Default language code."
msgstr "기본 언어 코드입니다."

#  list detected
#. label of content file 'PATTERNS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:256
msgid "Preselected patterns"
msgstr "미리 선택된 패턴"

#. help text for content file 'PATTERNS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:260
msgid "List of patterns preselected by the product."
msgstr "제품에 의해 미리 선택된 패턴 목록입니다."

#. label of content file key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:267
msgid "Vendor name"
msgstr "제조사 이름"

#. help text for content file 'VENDOR' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:269
msgid "Vendor name (free form)."
msgstr "제조사 이름(자유 형식)입니다."

#. label of content file 'RELNOTESURL' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:277
msgid "Release notes URL"
msgstr "릴리스 정보 URL"

#. help text for content file 'RELNOTESURL' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:281
msgid "URL from which to fetch release notes."
msgstr "릴리스 정보를 가져올 URL입니다."

#. label of content file 'UPDATEURLS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:288
msgid "Update URL"
msgstr "업데이트 URL"

#. help text for content file 'UPDATEURLS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:290
msgid "URL of the update source."
msgstr "업데이트 원본의 URL입니다."

#. label of content file LABEL.lang key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:300
msgid "Language-specific label"
msgstr "언어별 레이블"

#. help text for content file 'LABEL.lang' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:304
msgid ""
"UTF-8-encoded <b>LABEL</b>. <tt>lang</tt> has the same syntax as the "
"<b>LINGUAS</b> values. For each language in <b>LINGUAS</b>, a matching "
"<b>LABEL.lang</b> is expected."
msgstr ""
"UTF-8로 인코딩된 <b>LABEL</b>. <tt>lang</tt>은 <b>LINGUAS</b> 값과 동일한 구"
"문을 갖습니다. <b>LINGUAS</b>의 각 언어에 대해 일치하는 <b>LABEL.lang</b>이 "
"존재합니다."

#  tree node string
#: src/modules/AddOnCreator.rb:328
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍쳐"

#. label for 'Sum' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:338 src/modules/AddOnCreator.rb:589
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#. help text for 'Sum' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:340
msgid "One line label in the default language"
msgstr "기본 언어의 한 줄 레이블"

#. help text for 'Sum.lang' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:344
msgid "One line language-specific label."
msgstr "한 줄로 이루어진 언어별 레이블입니다."

#. help text for 'Des' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:354
msgid "Multiple line description in the default language"
msgstr "기본 언어로 작성된 여러 줄의 설명"

#. help text for 'Des.lang' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:358
msgid "Multiple line description, language-specific."
msgstr "여러 줄로 이루어진 언어별 설명입니다."

#  frame label, around checkbuttons
#. label for 'Cat' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:364
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

#. help text for 'Cat' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:366
msgid ""
"One line category in the default language used to group patterns. Categories "
"are intended for the user and can be specified freely."
msgstr ""
"기본 언어로 된 한 줄의 범주로 패턴을 그룹으로 묶는 데 사용됩니다. 범주는 사용"
"자를 위한 것으로 자유롭게 지정할 수 있습니다."

#. help text for 'Cat.lang' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:370
msgid "Language-specific version of the category."
msgstr "언어별 범주의 버전입니다."

#. label for 'Vis' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:377
msgid "Visibility"
msgstr "가시성"

#. help text for 'Vis' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:379
msgid "Set whether the pattern should be visible in the user interface."
msgstr "사용자 인터페이스에 패턴이 표시되는지 여부를 설정합니다."

#. label for 'Prq' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:388
msgid "Packages"
msgstr "꾸러미"

#. help text for 'Prq' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:390
msgid "List of packages to install."
msgstr "설치할 꾸러미 목록입니다."

#  text is shown in a line of a package list
#. label for 'Prc' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:398
msgid "Recommended packages"
msgstr "추천 꾸러미"

#. help text for 'Prc' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:400
msgid ""
"These packages are installed by default but can be removed without complaint."
msgstr "이 꾸러미는 기본적으로 설치되지만 조건 없이 제거할 수 있습니다."

#. label for 'Prs' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:408
msgid "Suggested packages"
msgstr "제안 꾸러미"

#. help text for 'Prs' pattern key
#. help text for 'Sug' pattern key
#. help text for 'SUGGESTS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:410 src/modules/AddOnCreator.rb:503
#: src/modules/AddOnCreator.rb:712
msgid ""
"These are just hints for an application and not handled during dependency "
"resolution."
msgstr ""
"이들은 단지 응용 프로그램에 대한 참고 사항일 뿐이며 종속성 도출 시 처리되지 "
"않습니다."

#. label for 'Ico' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:418
msgid "Icon filename"
msgstr "아이콘 파일 이름"

#. help text for 'Ico' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:420
msgid ""
"If unspecified, the pattern name is used \n"
" instead (with blanks in the name replaced by underscores). If the filename "
"does not include a .png or .jpg extension, .png is appended. If no path is "
"specified, icons are searched for in the theme icon path (first /usr/share/"
"YaST2/theme/current/icons/32x32/apps/ then /usr/share/YaST2/theme/current/"
"icons/48x48/apps/). Absolute and relative paths (to the theme path /usr/"
"share/YaST2/theme/current/) are allowed."
msgstr ""
"지정하지 않으면 대신 패턴 이름이 \n"
" 사용됩니다(이름 안의 공백은 밑줄로 대체됨). 파일 이름에 .png 또는 .jpg 확장"
"명이 없으면 .png가 추가됩니다. 경로를 지정하지 않으면 테마 아이콘 경로에서 아"
"이콘을 찾습니다(먼저 /usr/share/YaST2/theme/current/icons/32x32/apps/를 검색"
"하고 다음으로 /usr/share/YaST2/theme/current/icons/48x48/apps/를 검색). 테마 "
"경로 /usr/share/YaST2/theme/current/에 대한 절대 및 상대 경로가 허용됩니다."

#. label for 'Ord' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:429
msgid "Pattern Order"
msgstr "패턴 순서"

#. help text for 'Ord' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:431
msgid ""
"This three-digit integer value defines the order of the pattern when listing "
"multiple patterns in the user interface."
msgstr ""
"이 3자리 정수 값은 사용자 인터페이스에 여러 패턴을 나열할 때 패턴 순서를 정의"
"합니다."

#  list detected
#. label for 'Req' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:441
msgid "Required patterns"
msgstr "필수 패턴"

#. help text for 'Req' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:443
msgid "Patterns that need to be installed together with this pattern."
msgstr "이 패턴과 함께 설치해야 하는 패턴입니다."

#  Provider dialog caption
#. label for 'Prv' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:451
msgid "Provided patterns"
msgstr "제공 패턴"

#. help text for 'Prv' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:453
msgid ""
"Capabilities this pattern provides. They can be used to match <b>REQUIRES</"
"b> from others. Every resolvable has a provide by default--its own name and "
"edition. For example, package <i>bar-1.42-1</i> provides the capability "
"<tt>bar = 1.42-1</tt>."
msgstr ""
"이 패턴에서 제공하는 기능입니다. 이를 통해 다른 제품의 <b>REQUIRES</b>와 일치"
"시킬 수 있습니다. 모든 프로그램은 기본적으로 자신의 고유 이름과 에디션을 제공"
"합니다. 예를 들어 <i>bar-1.42-1</i> 꾸러미는 <tt>bar = 1.42-1</tt> 기능을 제"
"공합니다."

#. label for 'Con' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:461
msgid "Conflicting patterns"
msgstr "충돌 패턴"

#. help text for 'Con' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:463
msgid ""
"This pattern cannot be installed if the specified resolvable or one that "
"provides the capability is installed."
msgstr ""
"지정된 프로그램이나 해당 기능을 제공하는 프로그램이 설치되어 있으면 이 패턴"
"을 설치할 수 없습니다."

#. label for 'Obs' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:471
msgid "Patterns made obsolete"
msgstr "사용할 수 없는 패턴"

#. help text for 'Obs' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:473
msgid ""
"When this pattern is installed, it uninstalls any \n"
"other patterns marked as obsolete here."
msgstr ""
"이 패턴을 설치하면 여기서 폐기로 표시한 다른\n"
"패턴들이 모두 제거됩니다."

#  list detected
#. label for 'Rec' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:481
msgid "Recommended patterns"
msgstr "추천 패턴"

#. help text for 'Rec' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:483
msgid ""
"A weak version of REQUIRES. If recommended patterns cannot be installed, no "
"error is shown."
msgstr ""
"REQUIRES의 약한 버전입니다. 추 천 패턴을 설치할 수 없는 경우에도 오류가 표시"
"되지 않습니다."

#  list detected
#. label for 'Sup' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:491
msgid "Supplemented patterns"
msgstr "보충 패턴"

#. help text for 'Sup' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:493
msgid ""
"A reverse <b>Rec</b>. This pattern is installed if the specified capability "
"is provided by an installed resolvable. The dependency resolver installs it. "
"Uninstalling it is silently accepted."
msgstr ""
"역방향 <b>Rec</b>입니다. 설치한 프로그램에서 지정된 기능을 제공하면 이 패턴"
"이 설치됩니다. dependency resolver가 설치해 줍니다. 이 패턴의 제거는 자동으"
"로 승인됩니다."

#  list detected
#. label for 'Sug' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:501
msgid "Suggested patterns"
msgstr "제안 패턴"

#. label for 'Fre' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:511
msgid "Freshen"
msgstr "새로 고침"

#. help text for 'Fre' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:513
msgid ""
"The current pattern is only considered for installation if the pattern "
"specified here is installed."
msgstr "여기서 지정한 패턴이 설치된 경우에만 현재 패턴의 설치를 고려합니다."

#. label for 'Ext' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:523
msgid "Extends"
msgstr "확장"

#. label for 'Inc' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:529
msgid "Includes"
msgstr "포함"

#. label for 'Exnh pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:535
msgid "Enhanced patterns"
msgstr "강화된 패턴"

#. label for 'Pcn' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:541
msgid "Conflicting packages"
msgstr "충돌 꾸러미"

#. label for 'Pob' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:547
msgid "Obsolete packages"
msgstr "폐기 꾸러미"

#  text is shown in a line of a package list
#. label for 'Pfr' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:553
msgid "Freshened packages"
msgstr "새로고친 꾸러미"

#  list detected
#. label for 'Psp' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:559
msgid "Supplemented packages"
msgstr "보충된 꾸러미"

#  text is shown in a line of a package list
#. label for 'Pen' pattern key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:565
msgid "Enhanced packages"
msgstr "강화된 꾸러미"

#  Dialog title
#. help text for 'Des' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:581
msgid "Multiple line package description."
msgstr "여러 줄로 된 꾸러미 설명입니다."

#. help text for 'Sum' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:591
msgid "The package summary (label), a one line description of the package."
msgstr "한 줄로 된 꾸러미 요약(레이블) 설명입니다."

#. label for 'Ins' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:599
msgid "Installation Notification"
msgstr "설치 알림"

#. help text for 'Ins' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:601
msgid ""
"An informal message shown to the user if the package is selected, such as a "
"test version warning or a commercial license."
msgstr ""
"꾸러미를 선택하면 사용자에게 표시되는 테스트 버전 경고나 상용 라이센스 같은 "
"정보용 메시지입니다."

#. label for 'Del' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:608
msgid "Deletion Notification"
msgstr "삭제 알림"

#. help text for 'Del' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:610
msgid ""
"An informal message shown to the user if the package is selected for "
"deletion, such as a warning that the system is unusable without the package."
msgstr ""
"삭제하기 위해 꾸러미를 선택하면 사용자에게 표시되는 비공식 메시지입니다(예: "
"해당 꾸러미가 없으면 시스템을 사용할 수 없다는 내용의 경고)."

#. label for 'Eul' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:617
msgid "EULA"
msgstr "EULA"

#. help text for 'Eul' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:619
msgid ""
"Text of the EULA. This text is displayed before the package installation. If "
"the user does not accept the EULA, the package is not installed."
msgstr ""
"EULA 텍스트입니다. 이 텍스트는 꾸러미를 설치하기 전에 표시됩니다. 사용자가 "
"EULA에 동의하지 않으면 꾸러미가 설치되지 않습니다."

#  Popup Text
#. label of key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:660
msgid "Products that must be installed"
msgstr "설치해야만 하는 제품"

#. help text for 'REQUIRES' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:662
msgid ""
"<p>Resolvables that must be installed on the system to meet product "
"requirements.</p>"
msgstr ""
"<p>제품 요구사항을 충족하기 위해 시스템에 설치해야 할 Resolvable입니다.</p>"

#  Provider dialog caption
#. label of PROVIDES key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:670
msgid "Provided products"
msgstr "제품이 제공하는것"

#. help text for 'PROVIDES' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:672
msgid ""
"Capabilities this product provides. They can be used to match <b>requires</"
"b> from others."
msgstr ""
"이 제품이 제공하는 능력을 지정합니다. 이것은 다른 제품으로부터 <b>REQUIRES</"
"b> 로 참조됩니다."

#. label of 'CONFLICTS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:680
msgid "Conflicting products"
msgstr "충돌하는 제품"

#. help text for 'CONFLICTS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:682
msgid ""
"This resolvable cannot be installed if the specified resolvable or one that "
"provides the capability is installed."
msgstr ""
"지정된 프로그램이나 해당 기능을 제공하는 프로그램이 설치되어 있으면 이 프로그"
"램을 설치할 수 없습니다."

#. label of 'OBSOLETES' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:690
msgid "Products made obsolete"
msgstr "제품 폐기를 재촉"

#. help text for 'OBSOLETES' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:692
msgid ""
"When this resolvable is installed, it uninstalls any other resolvable with a "
"name matching this keyword."
msgstr ""
"이 프로그램을 설치하면 이 키워드와 일치하는 이름을 가진 다른 프로그램은 모두 "
"제거됩니다."

#  text is shown in a line of a package list
#. label of 'RECOMMENDS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:700
msgid "Recommended products"
msgstr "권장하는 제품"

#. help text for 'RECOMMENDS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:702
msgid ""
"A weak version of <b>requires</b>. An attempt is made to fulfill "
"<b>RECOMMENDS</b>, but they are silently ignored if no match is possible."
msgstr ""
"<b>REQUIRES</b>의 약한 표현입니다. <b>RECOMMENDS</b>를 수행하려고 하지만 일치"
"하는 것이 없으면 자동으로 무시됩니다."

#. label of 'SUGGESTS' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:710
msgid "Suggested products"
msgstr "제안된 제품"

#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:725
msgid "The URL for release notes RPM"
msgstr "릴리스 정보 RPM의 URL"

#  dialog caption
#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:730
msgid "Product description"
msgstr "제품 설명"

#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:740
msgid "Product summary"
msgstr "제품 개요"

#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:745
msgid "Product line"
msgstr "제품 라인"

#. help text for 'productline' key
#: src/modules/AddOnCreator.rb:747
msgid ""
"A short name for the product, which does not change between service packs "
"and versions."
msgstr "서비스 팩과 버전 간에 변경하지 않는 짧은 제품 이름입니다."

#  Progress stage 2/3
#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:754
msgid "Update repository key"
msgstr "저장소 키 업데이트"

#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:759
msgid "Type of media"
msgstr "미디어 종류"

#. help text for media type
#: src/modules/AddOnCreator.rb:761
msgid ""
"Type of media that will be used for target product. Possible values are: cd, "
"ftp, dvd5, dvd9."
msgstr ""
"대상 제품으로 사용되는 미디어의 종류를 지정하세요. 가능한 값은: cd, ftp, "
"dvd5, dvd9 입니다."

#. table item label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:768
msgid "Product flavor"
msgstr "제품 형태"

#. help text for media type
#: src/modules/AddOnCreator.rb:770
msgid "Description of the flavor or variant of a product, e.g. DVD, FTP, Live"
msgstr ""
"제품에 대한 제공방법이나 변경사항에 대한 설명입니다. DVD, FTP, Live 등이 있습"
"니다."

#. AddOnCreator Build dialog caption
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1694
msgid "Generating Product Data"
msgstr "제품 데이터 생성 중"

#  check box label - restore option
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1698
msgid "Find package directories"
msgstr "꾸러미 디렉터리 찾기"

#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1702
msgid "Looking for package directories..."
msgstr "꾸러미 디렉터리 확인 중..."

#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1709
msgid "Check package architectures"
msgstr "꾸러미 아키텍쳐 확인"

#  progress step
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1711
msgid "Generate content file defaults"
msgstr "기본 내용 파일 생성"

#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1718
msgid "Checking package architectures..."
msgstr "꾸러미 아키텍쳐 확인 중..."

#  progress step
#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1720
msgid "Generating content file defaults..."
msgstr "기본 내용 파일 생성 중..."

#  Dialog title
#. Progress stage
#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1728 src/modules/AddOnCreator.rb:1735
msgid "Generate package descriptions"
msgstr "꾸러미 설명 생성"

#  Write dialog help 1/2
#. help text
#: src/modules/AddOnCreator.rb:1746
msgid "<b>Wait while generating data for add-on...</b><br/>\n"
msgstr ""
"<b>Add-On 용 데이터를 생성하는 중입니다. 잠시만 기다려주세요.</b><br/>\n"

#. error report
#: src/modules/AddOnCreator.rb:2730
msgid ""
"Failed to install obs-productconverter package.\n"
"Release package will not be generated."
msgstr ""
"obs-productconverter 꾸러미 설치에 실패했습니다.\n"
"출시 꾸러미 생성이 안될것입니다."

#  error message, %1 is the cause for the error
#. error popup
#: src/modules/AddOnCreator.rb:2923
msgid ""
"Build of release package failed with\n"
"'%1'."
msgstr ""
"출시 꾸러미의 빌드에 실패\n"
"'%1'."

#. error label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3283
msgid "Signing of the product failed."
msgstr "제품의 서명에 실패 했습니다."

#. checkbox label
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3301
msgid "Try again with different passphrase"
msgstr "다른 암호문으로 다시 시도"

#. ask for pw now %1 is key id, %2 user name
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3857
msgid ""
"Enter passphrase for GPG key %1\n"
"(%2)"
msgstr ""
"GPG키 %1용 암호문 입력\n"
"(%2)"

#. AddOnCreator Build dialog caption
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3879
msgid "Creating the Add-On"
msgstr "추가 기능 만들기"

#  translators: progress stage 1/2
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3883
msgid "Write the content file"
msgstr "내용 파일 쓰기"

#  translators: error message for "add share" command line action
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3885
msgid "Create the structure of the add-on"
msgstr "추가 기능의 구조 만들기"

#  translators: progress stage 1/2
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3887
msgid "Write the patterns"
msgstr "패턴 쓰기"

#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3889
msgid "Copy the packages"
msgstr "꾸러미 복사"

#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3891
msgid "Generate the release package"
msgstr "출시 꾸러미 생성"

#  push button
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3893
msgid "Create MD5 sums"
msgstr "MD5 합계 만들기"

#  progress step
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3895
msgid "Sign resulting product"
msgstr "최종 제품에 서명"

#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3899
msgid "Writing the content file..."
msgstr "내용 파일 쓰는 중..."

#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3901
msgid "Creating the structure of the add-on..."
msgstr "추가 기능의 구조 만드는 중..."

#  translators: progress step 1/1
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3903
msgid "Writing the patterns..."
msgstr "패턴 쓰는 중..."

#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3905
msgid "Copying the packages..."
msgstr "꾸러미 복사 중..."

#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3907
msgid "Generating the release package..."
msgstr "출시 꾸러미 생성 중..."

#  TODO FIXME: your code here...
#  Configuration summary text for autoyast
#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3909
msgid "Creating MD5 sums..."
msgstr "MD5 합계 만드는 중..."

#  progress step
#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3911
msgid "Signing resulting product..."
msgstr "최종 제품에 서명 중..."

#. Progress stage
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3916
msgid "Create ISO image"
msgstr "ISO 이미지 작성"

#. Progress step
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3918
msgid "Creating ISO image..."
msgstr "ISO 이미지 작성 중..."

#  progress step
#. Progress finished
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3921
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#  message box %1 is filename
#  error report. %1 is filename
#. Error message (do not translate 'content'
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3957
msgid "Cannot write content file."
msgstr "내용 파일을 작성할 수 없습니다."

#  error message
#. Error message
#: src/modules/AddOnCreator.rb:3978
msgid "Cannot create the output directory structure."
msgstr "출력 디렉터리 구조를 만들 수 없습니다."

#, fuzzy
#~| msgid "openSUSE &11.2"
#~ msgid "openSUSE 11.&4"
#~ msgstr "오픈수세 11.2(&1)"

#~ msgid ""
#~ "<p>Resolvables that must be installed on the system to meet the needs of "
#~ "this product.</p>\n"
#~ "<p>This is a space-separated list of names or <tt>kind:name</tt> pairs "
#~ "optionally followed by version constraints. Just a name denotes a "
#~ "dependency to a package, such as <tt>sles-release</tt> or <tt>sles-"
#~ "release-10</tt>. The kind can be package, pattern, or product, such as "
#~ "<tt>pattern:basesystem</tt>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>이 제품을 실행하기 위해 시스템에 설치해야 할 프로그램입니다.</p>\n"
#~ "<p>이것은 공백으로 구분하여 입력한 이름이나 <tt>종류:이름</tt> 쌍으로서 "
#~ "그 뒤에 버전 제약 조건이 따라 올 수 있습니다. 이름은 단지 꾸러미에 대한 종"
#~ "속성을 나타냅니다(예: <tt>sles-release</tt> 또는 <tt>sles-release-10</"
#~ "tt>). 종류는 꾸러미, 패턴 또는 제품일 수 있습니다(예: <tt>pattern:"
#~ "basesystem</tt>).</p>"

#  entry of bootloader menu - only a-z, A-Z, 0-9, _ and blank space
#  are allowed, otherwise translartion won't be used
#  try to keep short, may be shortened due to bootloader limitations
#~ msgid "Resolvables needed before installation"
#~ msgstr "설치 전에 필요한 프로그램"

# src/isdn/complex.ycp:263 src/modem/complex.ycp:205
#~ msgid "Resolvables provided"
#~ msgstr "제공되는 프로그램"

#~ msgid ""
#~ "Capabilities this product provides. They can be used to match "
#~ "<b>REQUIRES</b> from others. Every resolvable has a provides by default- "
#~ "its own name and edition. For example, package <i>bar-1.42-1</i> provides "
#~ "the capability <tt>bar = 1.42-1</tt>."
#~ msgstr ""
#~ "이 제품에서 제공하는 기능입니다. 이를 통해 다른 제품의 <b>REQUIRES</b>와 "
#~ "일치시킬 수 있습니다. 모든 프로그램은 기본적으로 자신의 고유 이름과 에디션"
#~ "을 제공합니다. 예를 들어 <i>bar-1.42-1</i> 꾸러미는 <tt>bar = 1.42-1</tt> "
#~ "기능을 제공합니다."

#~ msgid "Conflicting resolvables"
#~ msgstr "충돌 프로그램"

#~ msgid "Resolvables made obsolete"
#~ msgstr "사용할 수 없는 프로그램"

#~ msgid "Recommended resolvables"
#~ msgstr "추천 프로그램"

#~ msgid "Suggested resolvables"
#~ msgstr "제안 프로그램"

#~ msgid "Supplemented resolvables"
#~ msgstr "보충 프로그램"

#~ msgid ""
#~ "A reverse <b>RECOMMENDS</b>. This product is installed if the specified "
#~ "capability is provided by an installed resolvable. The dependency "
#~ "resolver installs it. Uninstalling it is silently accepted."
#~ msgstr ""
#~ "역방향 <b>RECOMMENDS</b>입니다. 설치한 프로그램에서 지정된 기능을 제공하"
#~ "면 이 제품이 설치됩니다. dependency resolver가 설치해 줍니다. 이 제품의 제"
#~ "거는 자동으로 승인됩니다."

#~ msgid "Enhanced resolvables"
#~ msgstr "고급 프로그램"

#~ msgid ""
#~ "A reverse <b>SUGGESTS</b>. This product can be installed if this "
#~ "capability is provided by an installed resolvable. It is just a hint for "
#~ "an application. For example, <i>SuSEplugger</i> can suggest packages for "
#~ "installation if specific hardware is found."
#~ msgstr ""
#~ "역방향 <b>SUGGESTS</b>입니다. 설치한 프로그램에서 지정된 기능을 제공하면 "
#~ "이 제품을 설치할 수 있습니다. 이것은 응용 프로그램에 대한 참고 사항일 뿐입"
#~ "니다. 예를 들어 특정 하드웨어가 발견되면 <i>SuSEplugger</i>가 꾸러미 설치"
#~ "를 제안할 수 있습니다."

#~ msgid "SUSE &Linux Enterprise Server 10 SP2"
#~ msgstr "SUSE Linux Enterprise Server 10 SP2(&L)"

#~ msgid "SUSE L&inux Enterprise Desktop 10 SP2"
#~ msgstr "SUSE Linux Enterprise Desktop 10 SP2(&I)"

#~ msgid "S&USE Linux Enterprise 10 SP2"
#~ msgstr "SUSE Linux Enterprise 10 SP2(&U)"

#~ msgid "Product Definition (content File)"
#~ msgstr "제품 정의(내용 파일)"

#  translators: command line help text for groupname option
#~ msgid "Name of the add-on product"
#~ msgstr "Add-On 제품의 이름입니다."

#  dialog caption
#~ msgid "Product-specific capabilities."
#~ msgstr "제품 고유 기능입니다."

#~ msgid "Short label"
#~ msgstr "짧은 라벨"

#~ msgid ""
#~ "Distribution ID (vendor specific). The value of the keyword must not "
#~ "contain spaces. Only letters, numbers, and the characters \".~_-\" are "
#~ "allowed."
#~ msgstr ""
#~ "배포 ID(공급업체 고유)입니다. 키워드 값에 공백이 없어야 합니다. 문자, 숫"
#~ "자 및 \".~_-\" 같은 문자만 허용됩니다."

#~ msgid "Distribution version"
#~ msgstr "배포 버전"

#~ msgid "Distribution version (vendor specific)."
#~ msgstr "배포 버전(공급업체 고유)입니다."

#~ msgid "Minimum architecture base supported"
#~ msgstr "지원되는 최소 아키텍처 기반"

#~ msgid ""
#~ "Minimum architecture base supported by this product. The default is the "
#~ "base architecture if no matching <b>ARCH.base</b> is found."
#~ msgstr ""
#~ "이 제품이 지원하는 최소 아키텍처 기반입니다. 일치하는 <b>ARCH.base</b>가 "
#~ "없을 경우 기본값은 기본 아키텍처입니다."

#  tree node string
#~ msgid "Allowed architectures"
#~ msgstr "허용된 아키텍처"

#~ msgid "&ARCH"
#~ msgstr "아키텍처(&A)"

#~ msgid "&Base Architecture"
#~ msgstr "기본 아키텍처(&B)"

#~ msgid "SUSE Linux &Enterprise Server 10"
#~ msgstr "SUSE Linux Enterprise Server 10(&E)"

#~ msgid "SUSE Linux Enterprise &Desktop 10"
#~ msgstr "SUSE Linux Enterprise Desktop 10(&D)"

#~ msgid "Add-On Creator"
#~ msgstr "추가 기능 작성자"

#~ msgid "&Add-On Creator"
#~ msgstr "추가 기능 작성자(&A)"

#  Write dialog help 2/2
#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Aborting Saving</big></b><br>\n"
#~ "Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>.\n"
#~ "An additional dialog informs whether it is safe to do so.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>저장 중단</big></b><br>\n"
#~ "<b>중단</b>을 누르면 저장이 중단됩니다.\n"
#~ " 대화 상자가 추가로 나타나서 지금 중단하는 것이 안전한지 알려줍니다.\n"
#~ " </p>\n"

#  Error message.
#  %1 is a name of an init script in /etc/init.d,
#  eg. nfsserver
#, fuzzy
#~ msgid "File %1 does not exists"
#~ msgstr "%1 파일이 존재하지 않습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Directory %1 does not exists"
#~ msgstr "%1 디렉터리가 없습니다."
